韓婦與確診者同𨋢1分鐘中招！ 二人沒有交談沒戴口罩

武漢肺炎(新冠肺炎、COVID-19)疫情持續，其中南韓今日再新增476宗確診病例，累計4212人確診；除了確診人數不斷增加外，當地也出現首宗升降機感染個案。在上月18日，一名在首爾城東區公所工作的41歲女子，與一名及後確診的明成教會牧師在普廖雷宮公寓 (Prior Palace Apartment) 乘搭同一部升降機，二人共處約1分鐘，雖然彼此沒有交談，但二人均沒戴口罩，該41歲女子後來亦告確診。

南韓政府部門為41歲女子進行流行病學調查期間，翻查閉路攝錄鏡頭影片，才確定她與確診牧師曾同乘一部升降機。而在升降機感染個案中，升降機內該女子的兩名孩子，但他們當時有戴口罩，這兩名孩子樣本對武肺病毒呈陰性反應。確診牧師所屬的明成教會擁有約8萬名信徒，他在16日曾出席一個有約2000人參與的禮拜，及後在25日確診。

南韓江北三星病院教授回應事件指出，「就算只是短時間、在密切接觸的電梯内，人們一定要戴口罩。離開電梯以後，也要洗手30秒以上。」

一分鐘都中
根本冇可能唔中

我覺得有咳到同埋韓國人返到屋企唔會洗手

所以政府高官住獨立house渣車返工根本未驚過
唯一風險係個司機

會唔會係個𨋢制呀